<?xml version="1.0"?>
<root>
    <saying id="1">
        <text><![CDATA[Az élet rövid. A futástól kicsit hosszabbnak tűnik]]></text>
        <author><![CDATA[Baron Hansen]]></author>
    </saying>
    <saying id="2">
        <text><![CDATA[A lustaság nem más, mint a pihenés egy fajtája - mielőtt még kifárasztanád magad.]]></text>
        <author><![CDATA[Jules Renard]]></author>
    </saying>
    <saying id="3">
        <text><![CDATA[Bárki, aki fut, megelőzi azt, aki gyalogol és bárki, aki gyalogol, megelőzi azt, aki üldögél.]]></text>
        <author><![CDATA[Tom Bunk]]></author>
    </saying>
    <saying id="4">
        <text><![CDATA[A Lehetőség rátarti istenség, amelyik nem vesztegeti az idejét a felkészületlenekre.]]></text>
        <author><![CDATA[Clason, George S.]]></author>
    </saying>
    <saying id="5">
        <text><![CDATA[Az ember képes hinni a lehetetlenben, de nem képes hinni a valószínűtlenben.]]></text>
        <author><![CDATA[Oscar Wild]]></author>
    </saying>
    <saying id="6">
        <text><![CDATA[Az időt minél tudatosabban használod, annál tartalmasabb az életed.]]></text>
        <author><![CDATA[Monspart Sarolta]]></author>
    </saying>
    <saying id="7">
        <text><![CDATA[Az életben nem a győzelem a legfontosabb, hanem a küzdelem.]]></text>
        <author><![CDATA[Pierre de Courbertin]]></author>
    </saying>
    <saying id="8">
        <text><![CDATA[Keresd meg a határaidat és haladd meg őket.]]></text>
        <author><![CDATA[Lynn Strickland]]></author>
    </saying>
    <saying id="9">
        <text><![CDATA[Mindenki meghal, de nem mindenki él igazán!]]></text>
        <author><![CDATA[Graffiti]]></author>
    </saying>
    <saying id="10">
        <text><![CDATA[Aki csak a saját egészségének él, az az ember nem élhet egészségesen.]]></text>
        <author><![CDATA[Monspart Sarolta]]></author>
    </saying>
    <saying id="11">
        <text><![CDATA[Úgy tűnik, a sors azokat segíti, akik teljes elszántsággal ki tudnak tartani valami mellett.]]></text>
        <author><![CDATA[Elmer Wheeler]]></author>
    </saying>
    <saying id="12">
        <text><![CDATA[Korábban a sport egyesek kiváltsága volt, míg ma kínálat mindenkinek.]]></text>
        <author><![CDATA[Monspart Sarolta]]></author>
    </saying>
    <saying id="13">
        <text><![CDATA[Csupán egyetlen siker létezik. Az, hogy az ember a saját elképzelései szerint élheti az életét.]]></text>
        <author><![CDATA[Morley, Christopher Darlington]]></author>
    </saying>
        <saying id="14">
        <text><![CDATA[Először azt csináld, ami szükséges, utána azt, ami lehetséges, és hirtelen azon találod magad, hogy megcsináltad a lehetetlent.]]></text>
        <author><![CDATA[Assisi Szent Ferenc]]></author>
    </saying>
    <saying id="15">
        <text><![CDATA[A sport arra tanít, hogy becsületesen győzünk vagy emelt fővel veszítsünk. A sport tehát mindenre megtanít.]]></text>
        <author><![CDATA[Ernst Hemingway]]></author>
    </saying>
    <saying id="16">
        <text><![CDATA[A futás nem minden, de nincs MINDEN FUTÁS nélkül.]]></text>
        <author><![CDATA[Monspart Sarolta]]></author>
    </saying>
        <saying id="17">
        <text><![CDATA[Amikor azt mondod: Feladom!, gondolj arra, hogy ilyenkor másvalaki azt mondja: Egek, micsoda lehetőség!]]></text>
        <author><![CDATA[Brown, H. Jackson]]></author>
    </saying>
    <saying id="18">
        <text><![CDATA[Nem az dönti el mire viszed, hogy mikor kezded, hanem az, hogy mikor hagyod abba.]]></text>
        <author><![CDATA[Richard Bach]]></author>
    </saying>
    <saying id="19">
        <text><![CDATA[A kapufa éle mindig igazságos, mert annak a lövése pattan be, aki a hétköznapokon többet tett a győzelemért.]]></text>
        <author><![CDATA[Kemény Dénes]]></author>
    </saying>
    <saying id="20">
        <text><![CDATA[Nincs jobb játékos, csak kevés előny.]]></text>
        <author><![CDATA[Mérő László]]></author>
    </saying>
    <saying id="21">
        <text><![CDATA[Az atlétika lényege az az öröm, amit az ember ki tud hozni belőle.]]></text>
        <author><![CDATA[Arthur Lydiard]]></author>
    </saying>
    <saying id="22">
        <text><![CDATA[Rossz idő nem létezik, csak gyenge akarat.]]></text>
        <author><![CDATA[Bill Bowerman]]></author>
    </saying>
    <saying id="23">
        <text><![CDATA[Az időt minél tudatosabban használod, annál tartalmasabb az életed.]]></text>
        <author><![CDATA[Monspart Sarolta]]></author>
    </saying>
    <saying id="24">
        <text><![CDATA[A vereség nem enged magyarázatot. A győzelemnek pedig szüksége sincs rá.]]></text>
        <author><![CDATA[Warhammer]]></author>
    </saying>
    <saying id="25">
        <text><![CDATA[A különféle versenyeknek nem az a haszna, hogy valaki megnyeri őket, hanem éppen az, hogy mindenki bemérheti a saját tehetségének szintjét.]]></text>
        <author><![CDATA[Mérő László]]></author>
    </saying>
    <saying id="26">
        <text><![CDATA[Az igazi dicsőség térdre kényszerülni, és azután mégis felállni.]]></text>
        <author><![CDATA[Vince Lombardi]]></author>
    </saying>
    <saying id="27">
        <text><![CDATA[Nyújtsd mindig a legtöbbet! Ne elégedj meg azzal, ami vagy! Próbálj meg az lenni, ami lehetnél!]]></text>
        <author><![CDATA[Dalnoki Jenő]]></author>
    </saying>
    <saying id="28">
        <text><![CDATA[Az igazi bajnokok a célt látják maguk előtt, nem pedig az akadályokat.]]></text>
        <author><![CDATA[Lionel Messi]]></author>
    </saying>
    <saying id="29">
        <text><![CDATA[A maraton lefutása bizonyíték arra, hogy a mindennapi ember is képes rendkívüli eredményekre.]]></text>
        <author><![CDATA[Monspart Sarolta]]></author>
    </saying>
    <saying id="30">
        <text><![CDATA[Csak egy módon indulhatunk el egy cél felé: ha ott kezdjük, ahol most vagyunk.]]></text>
        <author><![CDATA[Elmer Wheeler]]></author>
    </saying>
    <saying id="31">
        <text><![CDATA[Attól a versenytárstól kell félned, amelyik egyáltalán nem foglalkozik veled - csinálja a dolgát, méghozzá egyre jobban és jobban.]]></text>
        <author><![CDATA[Henry Ford]]></author>
    </saying>
</root>
